%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Authors:
% Claud D. Park <posquit0.bj@gmail.com>
% Lars Richter <mail@ayeks.de>
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     Configuration
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Themes: Awesome-CV
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

%%% Override a directory location for fonts(default: 'fonts/')
\fontdir[fonts/]

%%% Configure a directory location for sections
\newcommand*{\sectiondir}{cv/}

%%% Override color
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight
%% Color for highlight
% Define your custom color if you don't like awesome colors
\colorlet{awesome}{awesome-red}
%\definecolor{awesome}{HTML}{CA63A8}
%% Colors for text
%\definecolor{darktext}{HTML}{414141}
\definecolor{text}{HTML}{181818}
\definecolor{graytext}{HTML}{181818}
\definecolor{lighttext}{HTML}{181818}

%%% Override a separator for social informations in header(default: ' | ')
%\headersocialsep[\quad\textbar\quad]


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     Personal Data
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Essentials
\name{Dat-Chanh}{ Nguyen}
\address{Luzernerstrasse 71, 6014 Luzern}
\mobile{(+41) 78-653-0756} 
%%% Social
\email{nguyenchanhdat@gmail.com}
%\homepage{www.posquit0.com}
\github{gipfeli}
\linkedin{gipfeli}
%\stackoverflow{1763783}{gipfeli}
%%% Optionals
%\position{Intern}
%\quote{``Make the change that you want to see in the world."}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     Letter Data (Cover Letter)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\recipient
<<<<<<< HEAD
  {Furrer+Frey AG}
  {Ms. Carmela Tanner\\Thunstrasse 35\\Postfach 182\\3005 Bern}
\letterdate{\today}
\lettertitle{Job application for the Engineering Internship}
\letteropening{Dear Ms. Tanner,}
\letterclosing{Sincerely,}
=======
  {duagon AG}
  {Dr. Markus Dilger\\Riedstrasse 12\\CH-8953 Dietikon
}
\letterdate{\today}
\lettertitle{Bewerbung als Werkstudent im Bereich mechanische Konstruktion / Technischer Zeichner}
\letteropening{Sehr geehrter Dr. Markus Dilger,}
\letterclosing{Mit freundlichen Grüssen,}
>>>>>>> Round#2
\letterenclosure[Attached]{Curriculum Vitae}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     Content
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Make a footer for CV with three arguments(<left>, <center>, <right>)
\makecvfooter
  {\today}
  {Dat-Chanh Nguyen~~~·~~~Cover Letter}
  {}

\begin{document}
%%% Make a header for CV using personal data
\makecvheader

%%% Make a title for Cover Letter using letter data
\makelettertitle

%%% Write content for your cover letter
\begin{cvletter}

<<<<<<< HEAD
%Auf familiären Gründen habe ich nach drei erfolgreiche Semester das Studium an der ETH beendet und es an der Hochschule Luzern weiterzuführen. Zur Zeit bin ich in 4. Semester, und steht kurz vor dem Abschluss (planmässig innerhalb eines Jahres). Mit dem Ziel, die wichtige und fehlende berufliche Erfahrungen zu sammeln, wollte ich gern vorerst ein Praktikum absolvieren. Auf der Suche danach und auch nach einer neuer Herausforderung bin ich auf Ihr Stelleninserat gestossen.

Due to some family-related reasons, after three successful semesters at the ETH Zürich, I decided to continue my study at the University of Applied Science in Lucerne. As per schedule, I would finish my bachelor in about one year's time. With the goal of gaining valuable, practical experience that I'm lacking of, I'd like to complete an internship. On the journey searching for a challenge, I happen to find your company.

%Die Praktikumsstelle in Bereich \textit{Maschinenbau oder "Robotics, Systems and Control"} spricht mich insbesondere deshalb an, weil es eine Position ist, in der ich mein gelernte Wissen als Ingenieur und gesammelte berufliche Erfahrungen einsetzen kann. Ich bin überzeugt, dass ich ein geeigneter und idealer Kandidat für diese Stelle bin. 

The job description has enticed my curiosity, because it'd give a chance to apply my theoretical knowledge into practical applications. And I also believe, I'm a fit and ideal candidate for this position.
=======
Auf familiären Gründen habe ich nach drei Semester das Studium an der ETH beendet und es an der Fachhochschule Luzern weiterzuführen. Zur Zeit bin ich in 7. Semester, und stehe kurz vor dem Abschluss (planmässig am Ende 2018). Mit dem Ziel, die fehlende berufliche Erfahrungen zu sammeln, wollte ich gern vorerst ein Praktikum absolvieren. Auf der Suche danach und auch nach einer neuer Herausforderung bin ich auf Ihr Stelleninserat gestossen.

Eine nebenberufliche Tätigkeit als Werkstudent spricht mich insbesondere deshalb an, weil es eine Position ist, in der ich mein gelernte Wissen als Ingenieur und gesammelte berufliche Erfahrungen einsetzen kann. 	
 
Da ich Arbeit ausserhalb der Komfortzone nicht abgeneigt bin, sind interdisziplinäre- oder auch Projekte in fremde Fachgebiet kein Fremdwort für mich. Zum Beispiel: Zur Zeit entwickle ich eine kleine Software zusammen mit Dr. med. Khanh Tran (Dagmersellen) für seine Arztpraxis, um die Patienten-Info und Medikamente-Liste zu verwalten und Rechnungen über MediData.ch an entsprechende Krankenkassen zu senden. 

Deshalb würde ich gern in einer dynamischen Umgebung wie der \textbf{duagon AG} arbeiten, meine Leidenschaft für Technik mit einbringen und mit meinem Engagement zu einen bessere Produktqualität beitragen. Mit meinem vielseitigen Hintergrund, Hands-on-Mentalität und Leistungsbereitschaft bin ich mir sicher, der Interdisziplinarität der Stelle gerecht zu werden. 
>>>>>>> Round#2

\begin{itemize}[leftmargin=*]
%	\item \textbf{Gute Zeitmanagement}: Während meines Studium an der ETH habe ich bei einer Druckerei, SPOD, Part-time gearbeitet. Dabei war ich intensiv damit beschäftigt, die Qualität von Druck-Produkte zu verbessern und neue Produkte trotz Hardware-Limitationen zu erstellen. Zusätzlich bin ich zuständig für die Bestandsverwaltung (von Papier, Toner, usw.). Daneben übernehme ich die Verantwortung für den IT-Betrieb in der ”Firma”. 

	\item \textbf{Good time management}: During the time I study at the ETHZ, I had worked part-time (50\%) at a small printing shop, SPOD. Here, I'm responsible for maintain and improve the quality of our small, but growing range of printing products (from brochures to various kinds of poster, flyer, etc.), in spite of hardware-limitations. More over, I manage the inventory and administrate the IT-operations (server and network).  
	
%	\item \textbf{Hohe Flexibilität}: da ich Arbeit ausserhalb der Komfortzone nicht abgeneigt bin, sind Projekte in fremde Fachgebiet auch kein Fremdwort für mich. Zum Beispiel: Ich entwickle zur Zeit eine kleine Software zusammen mit Dr. med. Khanh Tran (Dagmersellen) für seine Arztpraxis, um die Patienten-Info und Medikamente-Liste (aus Spezialitätenliste von BaG) zu verwalten und Rechnungen über MediData.ch an entsprechende Krankenkassen zu senden. 

	\item \textbf{High flexibility}: I've often strived to step out off my comfort zone, by working in various interdisciplinary projects. For example: at the moment, I'm "working" to develop a small management software for Dr. med. Khanh Tran (Dagmersellen)'s office. Beside, I have no problem with traveling or relocation.   
\end{itemize}

%Deshalb bin ich der Meinung, ein Praktikum bei Ihrer Firma wäre eine gute Investition für Ihre Firma und auch für mich. Gerne würde ich in einer dynamischen Umgebung wie der \textbf{MeyerBurger} arbeiten, meine Leidenschaft für Technik mit einbringen und mit meinem Engagement zu einen bessere Produktqualität beitragen. Mit meinem vielseitigen Hintergrund, Hands-on-Mentalität und Leistungsbereitschaft bin ich mir sicher, der Interdisziplinarität der Stelle gerecht zu werden.

Finally, I also believe, an internship at your company would be a great investment for both sides.  I'd love to work with you, to further raise my passion for technology/engineering and to lessen the workload of your engineer team. 

%Ich freue mich auf ein persönliches Gespräch und stehe für weitere Fragen zur Verfügung.

I would appreciate the opportunity to discuss my qualifications for the internship more fully in an interview.  

Thank you for your consideration and I look forward to talking with you soon. 

\end{cvletter}

%%% Make a closing for Cover Letter using letter data
\makeletterclosing

\textit{PS}: At the moment, I have a residence permit B (incl. working permit), which will get replaced by a permit C after June \mbox{(I have been living here in Switzerland for 10 years).} 
\end{document}
