%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Berufliche Erfahrung}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
\cventry
	{Praktikum in Produktmanagement und R\&D} % Job title
	{Bühler AG} % Organization
	{Uzwil, Schweiz} % Location
	{Feb. 2019 - aktuell} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
			\item {Marktanalyse: Benchmark verschiedene Produkttypen in Portfolio (Komponenten von lebensmittelverarbeitende Anlagen), wie z.B. Filter, Schleusen, Rohrweiche und Zyklone (Marktsegment, Produktionskosten/Verkaufspreis bestimmen)) um optimale Umsatzpotential zu gewinnen.}
			\item {CAQ (rechnergestützte Qualitätssicherung): Statistiken zu den Reklamationen (Installation und Customer Complains) folgen und analysieren. Koordinieren die Nachlieferung für verschiedene Projekte.}
			\item {Unterstützen Verkäufer bei der Erstellung und Validierung von Offerte sowie auch technische Abklärung mitteilen (via Normen oder Unterstützung von LifeCycle-Manager).}
			\item {Betreue Design-to-Cost Projekte, um die Produktionskosten der Rohrweiche zu reduzieren (ca. 7\% ursprünglicher Kosten).}
			\item {Analysieren und erweitern Filter/Schleusen-Portfolio im Bereich Explosionsschutz nach ATEX/IECEx, A-Ex/NFPA68 Normen.}
			\item {Durchführen Sicherheitsanalyse für Gossenfiltern (Explosionsgefahr) nach Normen für die Konformitätszertifizierung}
			\item {Prüfstände aufbauen, um Prototypen von Lieferanten zu untersuchen: EPDM Vorsteuermembrane; Lagerringe, Filtersteuerung}
			\item {Projektmanagement: Zusammenarbeiten mit verschiedene Produktionsstandorte (Tschechien, China, Indien) bei der Standardisierung des universellen Antriebs, und beim Roll-out von Schleusen, Zyklone und Luftfiltern auf der Single Machine Business Accelerator (SIMBA)- Platform.}
		\end{cvitems}
}	


%---------------------------------------------------------
\cventry
	{Internship/Aushilfe} % Job title
	{Swiss Steel AG} % Organization
	{Emmenbrücke, Switzerland} % Location
	{Jul. 2018 - Sep. 2018} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
			\item {Unterstützen bei der Instandhaltung des hydraulischen Systems eines Kranes}
			\item {Unternehmen Demontage- und Montagearbeiten an verschiedenen Produktionsanlagen (wie z.B Kühl-/Brauchwasser-Reservoir)}
		\end{cvitems}
}	

%---------------------------------------------------------
\cventry
	{Aushilfe} % Job title
	{Hartmetall Estech AG} % Organization
	{Hitzkirch, Switzerland} % Location
	{Jul. 2017 - Sep. 2017} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
			\item {Werkstücke-Aufträge nach Vorsintern-Prozess bearbeiten}
			\item {Proben für die interne Qualitätskontrolle vorbereiten}
		\end{cvitems}
}

%---------------------------------------------------------
\cventry
	{Temporäre Aushilfe} % Job title
	{Zimmermann Technik AG} % Organization
	{Luzern, Switzerland} % Location
	{} % Date(s)
	{
		\begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
			\item {Unterstützen bei der Montage/Testing von Magnetspulen und verschiedenen Elektroapparate/Schaltschranke}
		\end{cvitems}
	}	

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {SysAdmin - Operating Manager} % Job title
    {SPOD - VSETH} % Organization
    {Switzerland} % Location
    {Dec. 2013 - 2016} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Instant halten eine alte Ruby on Rails Webapplikation und mitentwickeln einen Ersatz dafür}
        \item {ICT-Support für Windows, UNIX-System (Mac und Linux)}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Engineering Internship} % Job title
    {Reiden Technik AG} % Organization
    {Reiden, Switzerland} % Location
    {Jan. 2013 - Apr. 2013} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {Unterstützen bei der Montage von verschiedenen CNC-Maschinen (RX-Series: RX-10, RX-14, RX-18)}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------

\end{cventries}
